@prefix : <https://w3id.org/whow/onto/flow/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <https://w3id.org/whow/onto/flow> .

<https://w3id.org/whow/onto/flow> rdf:type owl:Ontology ;
                                   owl:versionIRI : ;
                                   rdfs:comment "A simple ontology for representing plans we modelled in the context of the project by reusing the sequence ontology design pattern"@en ;
                                   dct:description "2023-12-29"@it ;
                                   dct:title "Flow ontology"@en ,
                                             "Ontologia dei workflow"@it ;
                                   dc:description <https://raw.githubusercontent.com/whow-project/semantic-assets/main/ontologies/graphical-representation-ontologies/flow.png> ;
                                   dct:description "A simple ontology for representing plans we modelled in the context of the project by reusing the sequence ontology design pattern"@en ,
                                                   "2023-02-25"@it ;
                                   rdfs:label "Ontologia dei workflow"@it ,
                                              "Flow ontology"@en ;
                                   dct:description "Un'ontologia semplice per la rappresentazione dei piani è stata modellata nel contesto del progetto riutilizzando il modello di progettazione dell'ontologia della sequenza."@it ;
                                   rdfs:comment "Un'ontologia semplice per la rappresentazione dei piani è stata modellata nel contesto del progetto riutilizzando il modello di progettazione dell'ontologia della sequenza."@it .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
dc:description rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/created
dct:created rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/description
dct:description rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/modified
dct:modified rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
dct:title rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  https://w3id.org/whow/onto/flow/hasActivity
:hasActivity rdf:type owl:ObjectProperty ;
             owl:inverseOf :isActivityOf ;
             rdfs:domain :Plan ;
             rdfs:range :Activity ;
             rdfs:comment "La proprietà dell'oggetto utilizzata per riferirsi a una parte di attività di un piano, indipendentemente dalla sua collocazione nel piano."@it ,
                          "The object property used for referring to an activity part of a plan regardless to its oreder in the plan."@en ;
             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
             rdfs:label "ha attività"@it ,
                        "has activity"@en .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/hasBoundService
:hasBoundService rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 owl:inverseOf :isServiceBoundTo ;
                 rdfs:domain :Activity ;
                 rdfs:range :Service ;
                 rdfs:comment "Proprietà dell'oggetto che collega un'attività a un servizio. Consente di affermare che un'attività può essere eseguita da un servizio (ad esempio, API REST, API WebSocket, ecc.)."@it ,
                              "The object property that links an activity to a service. This allows to state that an activity can be executed by a service (e.g. REST API, WebSocket API, etc.)."@en ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
                 rdfs:label "ha servizio collegato"@it ,
                            "has bound Service"@en .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/hasDirectNextActivity
:hasDirectNextActivity rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf :hasNextActivity ;
                       owl:inverseOf :hasDirectPreviousActivity ;
                       rdfs:domain :Activity ;
                       rdfs:range :Activity ;
                       rdfs:comment "La proprietà dell'oggetto per collegare l'attività successiva a una data attività utilizzata come soggetto della tripla. La proprietà non è transitiva."@it ,
                                    "The object property to link the next activity to a given one used as subject of the triple. The property is not transitive."@en ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
                       rdfs:label "ha attività successiva diretta"@it ,
                                  "has direct next activity"@en .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/hasDirectPreviousActivity
:hasDirectPreviousActivity rdf:type owl:ObjectProperty ;
                           rdfs:subPropertyOf :hasPreviousActivity ;
                           rdfs:domain :Activity ;
                           rdfs:range :Activity ;
                           rdfs:comment "La proprietà dell'oggetto collega l'attività precedente a una determinata attività utilizzata come soggetto della tripla. La proprietà non è transitiva."@it ,
                                        "The object property to link the previous activity to a given one used as subject of the triple. The property is not transitive."@en ;
                           rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
                           rdfs:label "ha attività precedente diretta"@it ,
                                      "has direct previous activity"@en .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/hasFirstActivity
:hasFirstActivity rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf :hasActivity ;
                  owl:inverseOf :isFirstActivityOf ;
                  rdfs:domain :Plan ;
                  rdfs:range :Activity ;
                  rdfs:comment "La proprietà dell'oggetto utilizzata per riferirsi alla prima parte di attività di un piano."@it ,
                               "The object property used for referring to the first activity part of a plan."@en ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
                  rdfs:label "ha prima attività"@it ,
                             "has first activity"@en .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/hasLastActivity
:hasLastActivity rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf :hasActivity ;
                 owl:inverseOf :isLastActivityOf ;
                 rdfs:domain :Plan ;
                 rdfs:range :Activity ;
                 rdfs:comment "La proprietà dell'oggetto utilizzata per riferirsi all'ultima parte di attività di un piano."@it ,
                              "The object property used for referring to the last activity part of a plan."@en ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
                 rdfs:label "ha ultima attività"@it ,
                            "has last activity"@en .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/hasNextActivity
:hasNextActivity rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 owl:inverseOf :hasPreviousActivity ;
                 rdf:type owl:TransitiveProperty ;
                 rdfs:domain :Activity ;
                 rdfs:range :Activity ;
                 rdfs:comment "La proprietà dell'oggetto per collegare l'attività successiva a una data attività utilizzata come soggetto della tripla. La proprietà è transitiva, quindi permette di creare catene di attività."@it ,
                              "The object property to link the next activity to a given one used as subject of the triple. The property is transitive, hence it allows one to create chains of activities."@en ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
                 rdfs:label "ha attività successiva"@it ,
                            "has next activity"@en .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/hasPreviousActivity
:hasPreviousActivity rdf:type owl:ObjectProperty ,
                              owl:TransitiveProperty ;
                     rdfs:domain :Activity ;
                     rdfs:range :Activity ;
                     rdfs:comment "La proprietà dell'oggetto collega l'attività precedente a una determinata attività utilizzata come soggetto della tripla. La proprietà è transitiva, quindi permette di creare catene di attività attraverso la chiusura transitiva."@it ,
                                  "The object property to link the previous activity to a given one used as subject of the triple. The property is transitive, hence it allows one to create chains of activity by means of transitive closure."@en ;
                     rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
                     rdfs:label "ha attività precedente"@it ,
                                "has previous activity"@en .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/isActivityOf
:isActivityOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain :Activity ;
              rdfs:range :Plan ;
              rdfs:comment "Proprietà dell'oggetto utilizzata per collegare un'attività al piano a cui appartiene senza specificare l'ordine di esecuzione."@it ,
                           "The object property used for linking an activity to the plan it belongs to without specifying any order for its execution."@en ;
              rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
              rdfs:label "is activity of"@en ,
                         "è attività di"@it .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/isFirstActivityOf
:isFirstActivityOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf :isActivityOf ;
                   rdfs:domain :Activity ;
                   rdfs:range :Plan ;
                   rdfs:comment "Proprietà dell'oggetto che consente di collegare un'attività a un piano. Nel caso in cui venga utilizzata questa proprietà oggetto, l'attività è la prima del flusso di lavoro rappresentato dal piano."@it ,
                                "The object property that allows to connect an activity to a plan. In the case this object property is used the activity is the first in workflow represented by the plan."@en ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
                   rdfs:label "is first activity of"@en ,
                              "è prima attività di"@it .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/isLastActivityOf
:isLastActivityOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf :isActivityOf ;
                  rdfs:domain :Activity ;
                  rdfs:range :Plan ;
                  rdfs:comment "La proprietà utilizzata per collegare un'attività, che è l'ultima di un piano, al suo piano."@it ,
                               "The property used for linking an activity, which is the last one of a plan, to its plan."@en ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
                  rdfs:label "is last activity of"@en ,
                             "è ultima attività di"@it .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/isServiceBoundTo
:isServiceBoundTo rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain :Service ;
                  rdfs:range :Activity ;
                  rdfs:comment "La proprietà dell'oggetto per legare un servizio a un'attività."@it ,
                               "The object property to bound a service to an activity."@en ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
                  rdfs:label "is service bound to"@en ,
                             "è servizio collegato a"@it .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  https://w3id.org/whow/onto/flow/Activity
:Activity rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :isActivityOf ;
                            owl:someValuesFrom :Plan
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :hasBoundService ;
                            owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onClass :Service
                          ] ;
          rdfs:comment "La classe che rappresenta una parte di attività di un piano."@it ,
                       "The class that represents an activity part of a plan."@en ;
          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
          rdfs:label "Activity"@en ,
                     "Attività"@it .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/Plan
:Plan rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :hasActivity ;
                        owl:someValuesFrom :Activity
                      ] ;
      rdfs:comment "La classe che rappresenta un piano da eseguire."@it ,
                   "The class that represents a plan to be executed."@en ;
      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
      rdfs:label "Piano"@it ,
                 "Plan"@en .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/Service
:Service rdf:type owl:Class ;
         rdfs:comment "La classe per rappresentare i servizi che possono essere legati alle attività."@it ,
                      "The class to represent services that can be bound to activities."@en ;
         rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/whow/onto/flow> ;
         rdfs:label "Service"@en ,
                    "Servizio"@it .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  https://w3id.org/whow/onto/flow/ingestion
:ingestion rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :Service .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/mapping
:mapping rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Service .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/metadating
:metadating rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :Service .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/reasoning
:reasoning rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :Service .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/storing
:storing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Service .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/translation
:translation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :Service .


###  https://w3id.org/whow/onto/flow/validation
:validation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :Service .


###  Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi
