<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/"
     xml:base="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring">
        <owl:versionIRI rdf:resource="urn:absolute:https//w3id.org/whow/onto/health-monitoring/0.2"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/"/>
        <dc:description rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/whow-project/semantic-assets/main/ontologies/graphical-representation-ontologies/health-monitoring.png"/>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-10-03</dct:issued>
        <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-02-14</dct:modified>
        <dct:title xml:lang="en">Health Care Indicator Monitoring Ontology</dct:title>
        <dct:title xml:lang="it">Ontologia di Monitoraggio di Indicatori della Salute</dct:title>
        <rdfs:label xml:lang="en">Health Care Indicator Monitoring Ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia di Monitoraggio di Indicatori della Salute</rdfs:label>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/affectedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/affectedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/ClinicalCohort"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/Disease"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the clinical cohort with the disease they are affected by.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di collegare la coorte clinica con la malattia  di cui sono affetti.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">affected by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">affetta da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/hasCohortCriteriaDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/hasCohortCriteriaDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/ClinicalCohort"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/CohortCriteriaDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the clinical cohort with the description of the criteria that determine the dimension of the cohort.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega la coorte clinica con la descrizioni dei criteri che ne determinano la sua dimensione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha descrizione criteri coorte clinica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has clinical cohort criteria description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/hasCriterion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/hasCriterion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/CohortCriteriaDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/Criterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the description of the criteria for the dimension of the clinical cohort to each single criterion.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega la descrizione dei criteri per la dimensione della coorte clinica a ogni singolo criterio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha criterio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has criterion</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/hasHealthcareIndicatorValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/hasHealthcareIndicatorValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthcareIndicatorCalculation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link the healthcare indicator calculation with the related value.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare il calcolo dell&apos;indicatore di salute con il relativo valore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valore indicatore di salute</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has healthcare indicator value</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/isResponsibleFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/isResponsibleFor">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthAgency"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Location"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to indicate the responsibility of a health organisation with respect to a certain territorial area. The jurisdiction of the health organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per indicare la responsabilità di un&apos;organizzazione sanitaria rispetto a una certa area territoriale. La giurisdizione dell&apos;azienda sanitaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is responsible for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/narrower -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/narrower">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/DiseaseType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/DiseaseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to create a taxonomy of different types of diseases.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di modellare una tassonomia di tipi di malattie.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">narrower</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sotto insieme</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/ofClinicalCohort -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/ofClinicalCohort">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthcareIndicatorCalculation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/ClinicalCohort"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to specify the clinical cohort for the healthcare indicator calculation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per indicare la coorte clinica considerata nel calcolo dell&apos;indicatore di salute.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">di coorte clinica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">of clinical cohort</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/subIndicator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/subIndicator">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthcareIndicatorCalculation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthcareIndicatorCalculation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to create a taxonomy of the calculation of healthcare indicators.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per creare tassonomie dei calcoli degli indicatori di salute. Utile quando alcuni calcoli dipendono da altri.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">sotto indicatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sub indicator</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/totalValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/totalValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/Population"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that indicates the total popolation of a certain area of reference.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che indica il valore totale della popolazione in una certa area di riferimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">total value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore totale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/ClinicalCohort -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/ClinicalCohort">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/Population"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;insieme della sola popolazione clinica (è infatti sotto classe della popolazione generale) che rappresenta la popolazione su cui si calcola l&apos;indicatore di salute.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the sole clinical cohort (actually a subclass of the general population) on which the health indicator is calculated.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Clinical Cohort</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Coorte Clinica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/CohortCriteriaDescription -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/CohortCriteriaDescription">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta una reificazione e implementa il design pattern dell&apos;ontologia Description. Grazie a questo pattern è possibile descrivere  la dimensione della coorte clinica sulla base di criteri, non sempre noti a priori, e dei relativi valori.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents a reification and implements the ontology design pattern named Description. With this pattern it is possible to describe the dimension of the clinical cohort on the basis of criteria, not always known a priori, and their values,</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cohort Criteria Description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Descrizione dei Criteri per Dimensione Popolazione Clinica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/Criterion -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/Criterion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta criteri. Nello specifico contesto di questa ontologia sono i criteri attraverso cui viene descritta la dimensione della popolazione clinica che concorre al calcolo dell&apos;indicatore di salute. Esempi di criteri includono: età. sesso, anno di inizio sintomi per una malattia infettiva, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class representing criteria. In the specific context of this ontology, these are the criteria by which the  dimension of the clinical population contributing to the calculation of the health indicator is described. Examples of criteria include: age. gender, year of start of symptoms for an infectious disease, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Criterio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Criterion</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/Disease -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/Disease">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta una malattia (e.g., COVID-19)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class that represents the disease (e.g., COVID-19).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Disease</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Malattia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/DiseaseType -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/DiseaseType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe dei tipi di malattia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the types of diseases</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Disease Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Malattia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/DrugDistributionIndicatorCalculation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/DrugDistributionIndicatorCalculation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthcareIndicatorCalculation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe del calcolo dell&apos;indicatore relativo alla distribuzione dei farmaci. Questa classe è equivalente al &apos;calcolo dell&apos;indicatore di salute quando l&apos;indicatore sanitario è  &apos;distribuzione farmaci&apos;.&apos;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the drug distribution indicator calculation. This class is equivalent to the &apos;health indicator calculation when the health indicator is &apos;drug distribution&apos;.&apos;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Calcolo dell&apos;Indicatore Distribuzione Farmaci</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Drug Distribution Indicator Calculation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthAgency -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthAgency">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe delle organizzazioni specifiche che si occupano di assistenza sanitaria (nel caso di Regione Lombardia sono le ATS).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of specific organisations operating in the health care sector.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Agenzia Sanitaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Health Agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthCareIndicator -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthCareIndicator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/IndicatorType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe degli indicatori di salute. Utilizzata per poter creare un vocabolario controllato di indicatori in questo settore applicativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the health care indicator. It is used to create a controlled list of possible indicators to be used in the health sector.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Health Care Indicator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indicatore di Salute</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthConditionIndicatorCalculation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthConditionIndicatorCalculation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthcareIndicatorCalculation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe del calcolo dell&apos;indicatore relativo alle condizioni generali di salute della popolazione. Questa classe è equivalente al &apos;calcolo dell&apos;indicatore di salute quando l&apos;indicatore sanitario è  &apos;condizioni di salute generali&apos;.&apos;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the indicator calculation related to the general health condition of the population. This class is equivalent to the &apos;health indicator calculation when the health indicator is &apos;general health conditions&apos;.&apos;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Calcolo dell&apos;Indicatore Condizioni di Salute Generali</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Health Condition Indicator Calculation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthcareIndicatorCalculation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthcareIndicatorCalculation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta il calcolo dell&apos;indicatore di salute e che quindi mette insieme l&apos;indicatore che viene calcolato, il valore risultante dal calcolo, la coorte clinica utilizzata in base a determinati criteri di suddivisione della popolazione e l&apos;area territoriale di pertinenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class that represents the calculation of the health care indicator and thus brings together the indicator being calculated, the value resulting from the calculation, the clinical cohort used according to certain population breakdown criteria and the relevant territorial area.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Calcolo dell&apos;Indicatore di Salute</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Healthcare Indicator Calculation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HospitalCareIndicatorCalculation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HospitalCareIndicatorCalculation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthcareIndicatorCalculation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe del calcolo dell&apos;indicatore relativo all&apos;assistenza ospedaliera. Questa classe è equivalente al &apos;calcolo dell&apos;indicatore di salute quando l&apos;indicatore sanitario è  &apos;assistenza ospedaliera&apos;.&apos;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the hospital care indicator calculation. This class is equivalent to the &apos;health indicator calculation when the health indicator is &apos;hospital care&apos;.&apos;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Calcolo Indicatore Assistenza Ospedaliera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hospital Care Indicator Calculation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/IndicatorType -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/IndicatorType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe dei diversi tipi di indicatori. Tipicamente nel settore sanitario, i tipi di indicatori sono: indicatore di processo, indicatore di risultato, indicatore di struttura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the different types of indicators. Typically in the health care sector, types of indicators are: process indicator, outcome indicator, structure indicator.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indicator Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Indicatore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/InfectiousDiseaseIndicatorCalculation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/InfectiousDiseaseIndicatorCalculation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/HealthcareIndicatorCalculation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">La classe del calcolo dell&apos;indicatore relativo alla distribuzione delle malattie infettive. Questa classe è equivalente al &apos;calcolo dell&apos;indicatore di salute quando l&apos;indicatore sanitario è  &apos;diffusione delle malattie infettive&apos;.&apos;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the specific calculation related to infectious diseases distribution. This class is equivalent to the Healthcare Indicator Calculation when the Healthcare Indicator is diffusion of infectious diseases.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Calcolo dell&apos;Indicatore Malattie Infettive</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Infectious Disease Indicator Calculation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/Population -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.com/whow/onto/health-monitoring/Population">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta la popolazione (di una regione in questa ontologia) totale, utilizzata nel calcolo degli indicatori di salute.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the entire popolation considered when computing specific healthcare indicator calculation operations</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/whow/onto/health-monitoring"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Popolazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Population</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Characteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Location -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Location"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

